\section{\textbf{Arka Noego}}
\vspace{-\baselineskip}
\textit{Jacek Kaczmarski, Przemysław Gintrowski}\\
\begin{longtable}{ll}
W pełnym słońcu w środku lata & \textbf{e D} \\
Wśród łagodnych fal zieleni & \textbf{e D} \\
Wre zapamiętała praca & \textbf{e D} \\
Stawiam łódź na suchej ziemi & \textbf{e D h a e (a e a e)} \\
Owad w pąku drży kwitnącym & \textbf{e D} \\
Chłop po barki brodzi w życie & \textbf{e D} \\
Ja pracując w dzień i w nocy & \textbf{e D} \\
Mam już burty i poszycie & \textbf{e D h a e (a e a e)} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{e a e} \\
\hspace*{2em}\textit{Dobądźcie na to swych wszystkich sił!} & \textbf{D a h e (a e)} \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{e a e} \\
\hspace*{2em}\textit{Choćby tłum z waszej pracy kpił!} & \textbf{D a h e (a e)} \\
\hspace*{2em}\textit{Ocalić trzeba co najdroższe} & \textbf{e a e} \\
\hspace*{2em}\textit{A przecież tyle już tego jest!} & \textbf{D a h e (a e)} \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{e a e} \\
\hspace*{2em}\textit{Odrzućcie dziś każdy zbędny gest} & \textbf{D a h e a (a e)} \\
& \\
Muszę taką łódź zbudować & \textbf{e D} \\
By w niej całe życie zmieścić & \textbf{e D} \\
Nikt nie wierzy w moje słowa & \textbf{e D} \\
Wszyscy mają ważne wieści & \textbf{e D h a e (a e a e)} \\
Ktoś się o majątek kłóci & \textbf{e D} \\
Albo łatwy węszy żer & \textbf{e D} \\
Zanim się ze snu obudzi & \textbf{e D} \\
Będę miał już maszt i ster! & \textbf{e D h a e (a e a e)} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{e a e} \\
\hspace*{2em}\textit{Niech was nie mami głupców chór!} & \textbf{D a h e (a e)} \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{e a e} \\
\hspace*{2em}\textit{Słychać już grzmot burzowych chmur!} & \textbf{D a h e (a e)} \\
\hspace*{2em}\textit{Zostawcie kłótnie swe na potem} & \textbf{e a e} \\
\hspace*{2em}\textit{Wiarę przeczuciom dajcie raz!} & \textbf{D a h e (a e)} \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{e a e} \\
\hspace*{2em}\textit{Zanim w końcu pochłonie was!} & \textbf{D a h e (a e)} \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
\textbf{Każdy z was jest łodzią w której!} & \textbf{e D} \\
Może się z potopem mierzyć & \textbf{e D} \\
Cało wyjść z burzowej chmury & \textbf{e D} \\
Musi tylko w to uwierzyć! & \textbf{e D h a e (a e a e)} \\
Lecz w ulewie grzmot za grzmotem & \textbf{e D} \\
I za późno krzyk na trwogę & \textbf{e D} \\
I za późno usta z błotem & \textbf{e D} \\
Wypluwają mą przestrogę! & \textbf{e D h a e (a e a e)} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{fis h fis} \\
\hspace*{2em}\textit{Słyszę sterując w serce fal!} & \textbf{E h cis fis (h fis)} \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{fis h fis} \\
\hspace*{2em}\textit{Krzyczy ten co się przedtem śmiał!} & \textbf{E h cis fis (h fis)} \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{fis h fis} \\
\hspace*{2em}\textit{Naszych nad własnym losem łez!} & \textbf{E h cis fis (h fis)} \\
\hspace*{2em}\textit{Budujcie Arkę przed potopem} & \textbf{fis h fis} \\
\hspace*{2em}\textit{Na pierwszy i na ostatni chrzest!} & \textbf{E h cis fis} \\
& \\
& \\
\end{longtable}