\section{Ballada o smutnym programiście}
\begin{longtable}{ll}
Po co mi był ZX Spectrum? & \textbf{D A} \\
Na co mi była Amiga? & \textbf{E A E} \\
Wybrałem sobie karierę & \textbf{D A} \\
starego nudnego grzyba. & \textbf{D E A} \\
& \\
A mogłem być hydraulikiem, & \textbf{D A} \\
klientów miałbym bez liku, & \textbf{E A E} \\
ale mnie się zachciało & \textbf{D A D} \\
pisać programy w BASIC-u. & \textbf{E A} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Programuję w .Necie} & \textbf{A} \\
\hspace*{2em}\textit{już trzecie stulecie,} & \textbf{E} \\
\hspace*{2em}\textit{bo kto się w PHP-ie połapie?} & \textbf{D E} \\
\hspace*{2em}\textit{I zmierzam do celu} & \textbf{A} \\
\hspace*{2em}\textit{z użyciem SQL-u} & \textbf{E} \\
\hspace*{2em}\textit{pod Microsoft Windows Vista.} & \textbf{D E A E} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{A kiedy mi smutno,} & \textbf{A} \\
\hspace*{2em}\textit{statyczny konstruktor} & \textbf{E} \\
\hspace*{2em}\textit{utworzę} & \textbf{D} \\
\hspace*{2em}\textit{w edytorze.} & \textbf{E} \\
\hspace*{2em}\textit{Bo wewnątrz mej głowy} & \textbf{A} \\
\hspace*{2em}\textit{mam świat obiektowy,} & \textbf{E} \\
\hspace*{2em}\textit{ja, smutny programista.} & \textbf{D A E} \\
& \\
Za oknem ptaki śpiewają  & \\
i tyle jest piękna na świecie,  & \\
lecz nic nie widzę pięknego  & \\
w pisaniu programów w .Necie.  & \\
& \\
Ach, gdzie te wózki widłowe,  & \\
gdzie te miotły i szmaty?  & \\
Ja nie chcę być programistą,  & \\
ja chcę iść do łopaty!  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Programuję w .Necie...}  & \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
Gdy widzę szczęśliwych roboli,  & \\
pijanych w cztery litery,  & \\
wiem wtedy, że wybrałem  & \\
błędną ścieżkę kariery.  & \\
& \\
Też chcę być na budowie,  & \\
tam pić mi nikt nie zabroni.  & \\
Chcę tyle co oni pracować,  & \\
chcę tyle zarabiać co oni!  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Programuję w .Necie...}  & \\
& \\
& \\
& \\
\end{longtable}