\section{\textbf{Bitwa}}
\begin{longtable}{ll}
Okręt nasz wpłynął w mgłę i fregaty dwie & \textbf{e D C a} \\
Popłynęły naszym kursem by nie zgubić się. & \textbf{e D G H} \\
Potem szkwał wypchnął nas poza mleczny pas & \textbf{e D C a} \\
I nikt wtedy nie przypuszczał, że fregaty śmierć nam niosą. & \textbf{e D G H} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Ciepła krew poleje się strugami,} & \textbf{G D e h} \\
\hspace*{2em}\textit{Wygra ten kto utrzyma ship.} & \textbf{C D e} \\
\hspace*{2em}\textit{W huku dział ktoś przykryje się falami,} & \textbf{G D e h} \\
\hspace*{2em}\textit{Jak da Bóg ocalimy bryg.} & \textbf{C D e} \\
& \\
Nagły huk w uszach grał i już atak trwał, & \textbf{e D C a} \\
To fregaty uzbrojone rzędem w setkę dział. & \textbf{e D G H} \\
Czarny dym spowił nas, przyszedł śmierci czas. & \textbf{e D C a} \\
Krzyk i lament mych kamratów, przerywany ogniem katów. & \textbf{e D G H} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Ciepła krew poleje się strugami...}  & \\
& \\
Pocisk nasz trafił w maszt, usłyszałem trzask, & \textbf{e D C a} \\
To sterburtę rozwaliła jedna z naszych salw. & \textbf{e D G H} \\
„Żagiel staw” krzyknął ktoś, znów piratów złość, & \textbf{e D C a} \\
Bo od rufy nam powiało, a piratom w mordę wiało. & \textbf{e D G H} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Ciepła krew poleje się strugami...}  & \\
& \\
Z fregat dwóch tylko ta pierwsza w pogoń szła, & \textbf{e D C a} \\
Wnet abordaż rozpoczęli gdy dopadli nas. & \textbf{e D G H} \\
Szyper ich dziury dwie zrobił w swoim dnie, & \textbf{e D C a} \\
Nie pomogło to psubratom, reszta z rei zwisa za to. & \textbf{e D G H} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Ciepła krew poleje się strugami...}  & \\
& \\
Po dziś dzień tamtą mgłę i fregaty dwie, & \textbf{e D C a} \\
Kiedy noc zamyka oczy widzę w swoim śnie. & \textbf{e D G H} \\
Tamci co śpią na dnie, uśmiechają się, & \textbf{e D C a} \\
Że ich straszną śmierć pomścili bracia, którzy zwyciężyli. & \textbf{e D G H} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Ciepła krew poleje się strugami...}  & \\
\end{longtable}