\section{Deesis}
\vspace{-\baselineskip}
\textit{Na Bani}\\
\begin{longtable}{ll}
Tam las się pochyla prastarym chojarem & \textbf{a a7 a} \\
Nad ciemnym strumieniem niebo się zamyka & \textbf{a a7 a} \\
Tam buk rosochatym zakrywa konarem & \textbf{a a7 a} \\
Mogiły, których nawet wiatr unika & \textbf{F d G a} \\
& \\
Dla oczu ukryty- niedostrzegły wzrokiem & \textbf{a a7 a} \\
Jedyny ślad wymarłej sadyby & \textbf{B} \\
Gasnąca drożyna spleciona z potokiem & \textbf{a a7 a} \\
Jakby nie była- odeszła jak gdyby & \textbf{B} \\
& \\
Porosły drzewa, gdzie umarły chaty & \textbf{a G D a} \\
Zamknęły się cerkwi widmowe wierzeje & \textbf{e F d E7} \\
Opuścił sioło Chrystus Pantokrator & \textbf{a G D a} \\
Zgięty w pół krzyż samotnie niszczeje & \textbf{e F d E7} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Na przekór podnieśmy ku niebu ektenie} & \textbf{a C} \\
\hspace*{2em}\textit{Na próżno błagajmy błogosławienia} & \textbf{G D} \\
\hspace*{2em}\textit{Za Łemkowynę módlmy się daremnie} & \textbf{a C} \\
\hspace*{2em}\textit{Może dostąpimy jeszcze Przebóstwienia} & \textbf{G F} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Mgły poruszymy świętym wozduchem} & \textbf{a C} \\
\hspace*{2em}\textit{Chramowe ikony podniesiemy z pyłu} & \textbf{G D} \\
\hspace*{2em}\textit{Obudzimy chóry naszej wiary kruchej} & \textbf{a C} \\
\hspace*{2em}\textit{Hospody pomyłuj! Hospody pomyłuj! Hospody pomyłuj!} & \textbf{G D F} \\
& \\
Dlaczego przestałem być Rusnakom bratem & \textbf{a a7 a} \\
Chociaż wzorem dla nas te same hermeneje & \textbf{a a7 a} \\
Dokąd uleciały cheruby skrzydlate & \textbf{a a7 a} \\
Czemu płomień w oczach już duszy nie grzeje? & \textbf{F d G} \\
& \\
Słupy dymu z nagła podparły ciężkie chmury & \textbf{a a7 a} \\
Gdy od nieba dzielił nas tylko ikonostas & \textbf{B} \\
Umilkły w bólu niewzruszone góry & \textbf{a a7 a} \\
Jedyne, które miały tu pozostać & \textbf{B} \\
& \\
Ku czyjej chwale wzniosły się pochodnie & \textbf{a G D a} \\
Całopalne ofiary dla którego Boga & \textbf{e F d E7} \\
Jacyż to święci tej krwi byli głodni & \textbf{a G D a} \\
Wjakim obrządku ojców kto pochował? & \textbf{e F d E7} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Na przekór podnieśmy ku niebu ektenie... }  & \\
& \\
& \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
Na plecach wysoko ponieśmy ektenie & \textbf{a C} \\
Chociaż niegodniśmy błogosławienia & \textbf{G D} \\
Odprawmy na szczytach pokutę zmęczeniem & \textbf{a C} \\
Może doprosimy się tym przebaczenia & \textbf{G F} \\
& \\
Mgły poruszymy świętym wozduchem & \textbf{a C} \\
Chramowe ikony podniesiemy z pyłu & \textbf{G D} \\
Obudzimy chóry naszej wiary kruchej & \textbf{a C} \\
Hospody pomyłuj! Hospody pomyłuj! Hospody pomyłuj! & \textbf{G D F} \\
\end{longtable}