\section{\textbf{Dni, których nie znamy}}
\begin{longtable}{ll}
Tyle było dni, do utraty sił, & \textbf{a C G C} \\
Do utraty tchu, tyle było chwil, & \textbf{d A C G} \\
Gdy żałujesz tych, z których nie masz nic, & \textbf{a C G C} \\
Jedno warto znać, jedno tylko wiedz: & \textbf{d A C G} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Że ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,} & \textbf{F d G} \\
\hspace*{2em}\textit{Ważnych jest kilka tych chwil, tych, na które czekamy,} & \textbf{a F G C} \\
\hspace*{2em}\textit{Ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,} & \textbf{F d G} \\
\hspace*{2em}\textit{Ważnych jest kilka tych chwil, tych na które czekamy.} & \textbf{a F G C} \\
& \\
Pewien znany ktoś, kto miał dom i sad,  & \\
Zgubił nagle sens i w złe kręgi wpadł,  & \\
Choć majątek prysł, on nie stoczył się,  & \\
Wytłumaczyć umiał sobie wtedy właśnie, że...  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Że, ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Ważnych jest kilka tych chwil, tych na które czekamy,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Ważnych jest kilka tych chwil, tych na które czekamy}  & \\
& \\
Jak rozpoznać ludzi, których już nie znamy?  & \\
Jak pozbierać myśli z tych nieposkładanych?  & \\
Jak oddzielić nagle rozum swój od serca?  & \\
Jak usłyszysz siebie w takim szumnym scherzu?  & \\
& \\
Jak rozpoznać ludzi, których już nie znamy?  & \\
Jak pozbierać myśli z tych nieposkładanych?  & \\
Jak odnaleźć nagle radość i nadzieję?  & \\
Odpowiedzi szukaj, czasu jest niewiele.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Ważnych jest kilka tych chwil, tych na które czekamy,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Ważnych jest kilka tych chwil, na które czekamy.}  & \\
& \\
Na na na na na na na na na...  & \\
\end{longtable}