\section{\textbf{Hiszpańskie dziewczyny}}
\begin{longtable}{ll}
Żegnajcie nam dziś, hiszpańskie dziewczyny, & \textbf{e C H7} \\
Żegnajcie nam dziś, marzenia ze snów, & \textbf{e G D} \\
Ku brzegom angielskim już ruszać nam pora, & \textbf{C D e} \\
Lecz kiedyś na pewno wrócimy tu znów. & \textbf{C H7 e} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{I smak waszych ust, hiszpańskie dziewczyny,} & \textbf{e C H7} \\
\hspace*{2em}\textit{W noc ciemną i złą nam będzie się śnił.} & \textbf{e G D} \\
\hspace*{2em}\textit{Leniwie popłyną znów rejsu godziny,} & \textbf{C D e} \\
\hspace*{2em}\textit{Wspomnienie ust waszych przysporzy nam sił.} & \textbf{C H7 e} \\
& \\
Niedługo ujrzymy znów w dali Cape Deadman  & \\
I Głowę Baranią sterczącą wśród wzgórz,  & \\
I statki stojące na redzie przed Plymouth.  & \\
Klarować kotwicę najwyższy czas już.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{I smak waszych ust, hiszpańskie dziewczyny...}  & \\
& \\
A potem znów żagle na masztach rozkwitną,  & \\
Kurs szyper wyznaczy do Portland i Wight,  & \\
I znów stara łajba potoczy się ciężko  & \\
Przez fale w kierunku na Beachie, Fairlee Light.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{I smak waszych ust, hiszpańskie dziewczyny...}  & \\
& \\
Zabłysną nam bielą skał zęby pod Dover  & \\
I znów noc w kubryku wśród legend i bajd.  & \\
Powoli i znojnie tak płynie nam życie  & \\
Na wodach i w portach przy South Foreland Light.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{I smak waszych ust, hiszpańskie dziewczyny...}  & \\
& \\
& \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
\end{longtable}