\section{Jałta}
\begin{longtable}{ll}
Jak nowa – rezydencja carów, & \textbf{D G D} \\
Służba swe obowiązki zna; & \textbf{D A D} \\
Precz wysiedlono stąd Tatarów, & \textbf{D G D} \\
Gdzie na świat wyrok zapaść ma. & \textbf{D A D} \\
& \\
Okna już widzą, słyszą ściany, & \textbf{D G D} \\
Jak kaszle nad cygarem Lew; & \textbf{D G D} \\
Jak skrzypi wózek popychany & \textbf{D G D} \\
Z kalekim Demokratą w tle. & \textbf{D A D} \\
& \\
Lecz nikt nie widzi i nie słyszy, & \textbf{A Fis h} \\
Co robi Góral w krymską noc, & \textbf{D G A D} \\
Gdy gestem w wiernych towarzyszy & \textbf{A Fis h} \\
Wpaja swą legendarną moc. & \textbf{G D A D} \\
& \\
Nie miejcie żalu do Stalina, & \textbf{d C d} \\
Nie on się za tym wszystkim krył; & \textbf{d C d} \\
Przecież to nie jest jego wina, & \textbf{d C d} \\
Że Roosevelt w Jałcie nie miał sił. & \textbf{d C d} \\
& \\
Gdy się triumwirat wspólnie brał & \textbf{d C d} \\
Za świata historyczne kształty – & \textbf{d C d} \\
Wiadomo kto Cezara grał – & \textbf{d C d C} \\
I tak rozumieć trzeba Jałtę. & \textbf{D A D} \\
& \\
W resztce cygara mdłym ogniku & \textbf{D G D} \\
Pływała Lwa Albionu twarz: & \textbf{D A D} \\
Nie rozmawiajmy o Bałtyku, & \textbf{D G D} \\
Po co w Europie tyle państw? & \textbf{D A D} \\
& \\
Polacy? – chodzi tylko o to, & \textbf{D G D} \\
Żeby gdzieś w końcu mogli żyć… & \textbf{D G D} \\
Z tą Polską zawsze są kłopoty – & \textbf{D G D} \\
Kaleka troszczy się i drży. & \textbf{D A D} \\
& \\
Lecz uspokaja ich gospodarz, & \textbf{A Fis h} \\
Pożółkły dłonią głaszcząc wąs: & \textbf{D G A D} \\
Mój kraj pomocną dłoń im poda, & \textbf{A Fis h} \\
Potem niech rządzą się jak chcą. & \textbf{G D A D} \\
& \\
Nie miejcie żalu do Churchilla, & \textbf{d C d} \\
Nie on wszak za tym wszystkim stał; & \textbf{d C d} \\
Wszak po to tylko był triumwirat, & \textbf{d C d} \\
By Stalin dostał to, co chciał. & \textbf{d C d} \\
& \\
Komu zależy na pokoju, & \textbf{d C d} \\
Ten zawsze cofnie się przed gwałtem; & \textbf{d C d} \\
Wygra, kto się nie boi wojen – & \textbf{d C d C} \\
I tak rozumieć trzeba Jałtę. & \textbf{D A D} \\
Ściana pałacu słuch napina, & \textbf{D G D} \\
Gdy do Kaleki mówi Lew – & \textbf{D A D} \\
Ja wierzę w szczerość słów Stalina, & \textbf{D G D} \\
Dba chyba o radziecką krew. & \textbf{D A D} \\
& \\
I potakuje mu Kaleka, & \textbf{D G D} \\
Niezłomny demokracji stróż: & \textbf{D G D} \\
Stalin to ktoś na miarę wieku, & \textbf{D G D} \\
Oto mąż stanu, oto wódz! & \textbf{D A D} \\
& \\
Bo sojusz wielkich to nie zmowa, & \textbf{A Fis h} \\
To przyszłość świata – wolność, ład! & \textbf{D G A D} \\
Przy nim i słaby się uchowa & \textbf{a Fis h} \\
I swoją część otrzyma – strat! & \textbf{D G A D} \\
& \\
Nie miejcie żalu do Roosevelta, & \textbf{d C d} \\
Pomyślcie ile musiał znieść! & \textbf{d C d} \\
Fajka, dym cygar i butelka – & \textbf{d C d} \\
Churchill, co miał sojusze gdzieś. & \textbf{d C d} \\
& \\
Wszakże radziły trzy imperia & \textbf{d C d} \\
Nad granicami, co zatarte; & \textbf{d C d} \\
W szczegółach zaś już siedział Beria – & \textbf{d C d C} \\
I tak rozumieć trzeba Jałtę! & \textbf{D A D} \\
& \\
Więc delegacje odleciały, & \textbf{D G D} \\
Ucichł na Krymie carski gród. & \textbf{D A D} \\
Gdy na Zachodzie działa grzmiały, & \textbf{D G D} \\
Transporty ludzi szły na Wschód. & \textbf{D A D} \\
& \\
Świat wolny święcił potem tryumf, & \textbf{D G D} \\
Opustoszały nagle fronty; & \textbf{D G D} \\
W kwiatach już prezydenta grób, & \textbf{D G D} \\
A tam transporty i transporty. & \textbf{D A G} \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
Czerwony świt się z nocy budzi, & \textbf{A Fis h} \\
Z woli wyborców odszedł Churchill, & \textbf{D G A D} \\
A tam transporty żywych ludzi, & \textbf{A Fis h} \\
A tam obozy długiej śmierci. & \textbf{D G A D} \\
& \\
Nie miejcie więc do Trójcy żalu, & \textbf{d C d} \\
Wyrok historii za nią stał & \textbf{d C d} \\
Opracowany w każdym calu – & \textbf{d C d} \\
Każdy z nich chronił, co już miał. & \textbf{d C d} \\
& \\
Mógł mylić się zwiedziony chwilą – & \textbf{d C d} \\
Nie był Polakiem ani Bałtem… & \textbf{d C d} \\
Tylko ofiary się nie mylą – & \textbf{d C d C} \\
I tak rozumieć trzeba Jałtę! & \textbf{D A D} \\
& \\
\end{longtable}