\section{\textbf{Jolka, Jolka, pamiętasz}}
\vspace{-\baselineskip}
\textit{Budka Suflera}\\
\begin{longtable}{ll}
Jolka, Jolka pamiętasz lato ze snu, & \textbf{C G a} \\
Gdy pisałaś: Tak mi źle, & \textbf{C G a} \\
Urwij się choćby zaraz, coś ze mną zrób, & \textbf{C G a} \\
Nie zostawiaj tu samej, o nie. & \textbf{C G F} \\
& \\
Żebrząc wciąż o benzynę gnałem przez noc.  & \\
Silnik rzęził ostatkiem sił,  & \\
Aby być znowu w tobie, śmiać się i kląć.  & \\
Wszystko było tak proste w te dni.  & \\
& \\
Dziecko spało za ścianą, czujne jak ptak.  & \\
Niechaj Bóg wyprostuje mu sny.  & \\
Powiedziałaś, że nigdy, że nigdy aż tak,  & \\
Słodkie były jak krew twoje łzy.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Emigrowałem, z \textbf{objęć} twych nad ranem,} & \textbf{e D} \\
\hspace*{2em}\textit{Dzień mnie wyganiał, nocą znów wracałem.} & \textbf{e D} \\
\hspace*{2em}\textit{Dane nam było słońca zaćmienie,} & \textbf{e D} \\
\hspace*{2em}\textit{Następne będzie może za sto lat.} & \textbf{h G A} \\
& \\
Plażą szły zakonnice, a słońce w dół,  & \\
Wciąż spadało nie mogąc spaść.  & \\
Mąż tam w świecie za funtem  & \\
Odkładał funt, na toyotę przepiękną, aż strach. &  \\
& \\
Mąż twój wielbił porządek i pełne szkło,  & \\
Narzeczoną miał kiedyś jak sen.  & \\
Z autobusem Arabów zdradziła go,  & \\
Nigdy już nie był sobą, o nie.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Emigrowałem, z \textbf{ramion} twych nad ranem...} & \\
& \\
W wielkiej żyliśmy wannie i rzadko tak,  & \\
Wypełzaliśmy na suchy ląd.  & \\
Czarodziejka gorzałka  & \\
Tańczyła w nas, meta była o dwa kroki stąd.  & \\
& \\
Nie wiem ciągle dlaczego zaczęło się tak,  & \\
Czemu zgasło, też nie wie nikt.  & \\
Są wciąż różne koło mnie, nie budzę się sam,  & \\
Ale nic nie jest proste w te dni.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Emigrowałem, z \textbf{objęć} twych nad ranem...}  & \\
\end{longtable}