\section{\textbf{Kantyczka z lotu ptaka}}
\begin{longtable}{ll}
Patrz mój dobrotliwy Boże & \textbf{a} \\
Na swój ulubiony ludek & \textbf{C} \\
Jak wychodzi rano w zboże & \textbf{G} \\
Zginać harde karki z trudem & \textbf{E7} \\
& \\
Patrz, jak schyla się nad prac & \textbf{a} \\
Jak pokornie klęski znosi & \textbf{C} \\
I nie pyta – Po co? Za co? & \textbf{G} \\
Czasem o coś Cię poprosi: & \textbf{E7} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Ujmij trochę łaski nieba!} & \textbf{a E7 a} \\
\hspace*{2em}\textit{Daj spokoju w zamian, chleba!} & \textbf{C G} \\
\hspace*{2em}\textit{Innym udziel swej miłości!} & \textbf{E7 a} \\
\hspace*{2em}\textit{Nam – sprawiedliwości!} & \textbf{F a E7} \\
& \\
Smuć się, Chryste Panie w chmurze & \textbf{a} \\
Widząc, jak się naród bawi & \textbf{C} \\
Znowu chciałby być przedmurzem & \textbf{G} \\
I w pogańskiej krwi się pławić & \textbf{E7} \\
& \\
Dymią kuźnie i warsztaty & \textbf{a} \\
Lecz nie pracą a – skargami & \textbf{C} \\
Że nie taka, jak przed laty & \textbf{G} \\
Łaska Twoja nad hufcami: & \textbf{E7} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Siły grożą Ci nieczyste} & \textbf{a E7 a} \\
\hspace*{2em}\textit{Daj nam wsławić się, o Chryste!} & \textbf{C G} \\
\hspace*{2em}\textit{Kalwin, Litwin nam ubliża!} & \textbf{E7 a} \\
\hspace*{2em}\textit{Dźwigniem ciężar Krzyża!} & \textbf{F a E7} \\
& \\
Załam ręce Matko Boska; & \textbf{a} \\
Upadają obyczaje & \textbf{C} \\
Nie pomogła modłom chłosta – & \textbf{G} \\
Młodzież w szranki ciała staje & \textbf{E7} \\
& \\
W nędzy gzi się krew gorąca & \textbf{a} \\
Bez sumienia, bez oddechu & \textbf{C} \\
Po czym z własnych trzewi strząsa & \textbf{G} \\
Niedojrzały owoc grzechu & \textbf{E7} \\
& \\
& \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
\hspace*{2em}\textit{Co zbawienie nam, czy piekło!} & \textbf{A E7 a} \\
\hspace*{2em}\textit{Byle życie nie uciekło!} & \textbf{C G} \\
\hspace*{2em}\textit{Jeszcze będzie czas umierać!} & \textbf{E7 a} \\
\hspace*{2em}\textit{Żyjmy tu i teraz!} & \textbf{F a E7} \\
& \\
Grzmijcie gniewem Wszyscy Święci – & \textbf{fis} \\
Handel lud zalewa boży & \textbf{A} \\
Obce kupce i klienci & \textbf{E} \\
W złote wabią go obroże & \textbf{Cis7} \\
& \\
Liczy chciwy Żyd i Niemiec & \textbf{fis} \\
Dziś po ile polska czystość; & \textbf{A} \\
Kupi dusze, kupi ziemię & \textbf{E} \\
I zostawi pośmiewisko… & \textbf{Cis7} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Co nam hańba, gdy talary} & \textbf{fis Cis7 fis} \\
\hspace*{2em}\textit{Mają lepszy kurs od wiary!} & \textbf{A E} \\
\hspace*{2em}\textit{Wymienimy na walutę} & \textbf{Cis7 fis} \\
\hspace*{2em}\textit{Honor i pokutę!} & \textbf{D fis Cis7} \\
& \\
Jeden naród, tyle kwestii, & \textbf{fis} \\
Wszystkich naraz – nie wysłuchasz – & \textbf{A} \\
Zadumali się Niebiescy & \textbf{E} \\
W imię Ojca, Syna, Ducha… & \textbf{Cis7} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Co nam hańba, gdy talary} & \textbf{fis Cis7 fis} \\
\hspace*{2em}\textit{Mają lepszy kurs od wiary!} & \textbf{A E} \\
\hspace*{2em}\textit{Wymienimy na walutę} & \textbf{Cis7 fis} \\
\hspace*{2em}\textit{Honor i pokutę!} & \textbf{D fis Cis7} \\
\end{longtable}