\section{\textbf{Kołysanka dla nieznajomej}}
\begin{longtable}{ll}
Gdy nie bawi cię już & \textbf{C a} \\
\smash{Świat} zabawek mechanicznych, & \textbf{F} \\
Kiedy dręczy cię ból... & \textbf{C a} \\
Nie fizyczny. & \textbf{F} \\
Zamiast słuchać bzdur & \textbf{C} \\
Głupich, telefonicznych wróżek zza siedmiu mórz, & \textbf{a e F C} \\
Spytaj siebie czego pragniesz, & \textbf{F G a} \\
Dlaczego kłamiesz, że miałaś wszystko. & \textbf{F G} \\
& \\
Gdy udając że śpisz & \textbf{C a} \\
W głowie tropisz bajki z gazet. & \textbf{F} \\
Kiedy nie chcesz już śnić & \textbf{C a} \\
Cudzych marzeń. & \textbf{F} \\
Bosa do mnie przyjdź & \textbf{C} \\
I od progu bezwstydnie powiedz mi czego chcesz. & \textbf{a e F C} \\
Słuchaj jak dwa serca biją, & \textbf{F G a} \\
Co ludzie myślą to nieistotne. & \textbf{F G} \\
& \\
Kochaj mnie, kochaj mnie & \textbf{C G a G C G a G} \\
Kochaj mnie nieprzytomnie. & \textbf{C G a} \\
Jak zapalniczka płomień, & \textbf{e} \\
Jak sucha studnia wodę. & \textbf{F G} \\
Kochaj mnie namiętnie tak & \textbf{F G a F} \\
Jakby świat się skończyć miał. & \textbf{G C a F} \\
Swoje miejsce znajdź, & \textbf{C} \\
I nie pytaj czy taki układ ma jakiś sens. & \textbf{a e F C} \\
Słuchaj co twe ciało mówi... & \textbf{F G a} \\
W miłosnej studni już nie utoniesz. & \textbf{F G} \\
& \\
Kochaj mnie, kochaj mnie & \textbf{C G a G C G a G} \\
Kochaj mnie nieprzytomnie. & \textbf{C G a} \\
Jak zapalniczka płomień, & \textbf{e} \\
Jak sucha studnia wodę. & \textbf{F G} \\
Kochaj mnie, kochaj mnie & \textbf{C G a G C G a G} \\
Kochaj mnie nieprzytomnie. & \textbf{C G a} \\
Jak księżyc w oknie śmiej się i płacz, & \textbf{e F} \\
Na linie nad przepaścią tańcz, & \textbf{G a F} \\
Aż w jedną krótką chwilę & \textbf{G a} \\
Pojmiesz po co żyjesz. & \textbf{F G C a F} \\
\end{longtable}