\section{List do Boga}
\begin{longtable}{ll}
Drogi Boże piszę chociaż kilka słów, & \textbf{G D} \\
innym razem napiszę więcej. & \textbf{C G} \\
Na początku życzę Ci wszystkiego dobrego & \textbf{e h} \\
i pozdrawiam Cię najgoręcej. & \textbf{C D} \\
Tak się jakoś złożyło, że nie miałam okazji & \textbf{G D} \\
podziękować za list coś mi przysłał. & \textbf{C G} \\
Miałam wiele pracy, miałam wiele nauki, & \textbf{e h} \\
także piszę dopiero dzisiaj. & \textbf{C D} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{U mnie wszystko jak dawniej} & \textbf{G D} \\
\hspace*{2em}\textit{tylko jeden samobójca więcej,} & \textbf{C G} \\
\hspace*{2em}\textit{tylko jedna znów rodzina rozbita,} & \textbf{e h} \\
\hspace*{2em}\textit{tylko życie pędzi coraz prędzej.} & \textbf{C D} \\
\hspace*{2em}\textit{Gdzieś obok rozbił się samolot,} & \textbf{G D} \\
\hspace*{2em}\textit{trochę dalej trzęsła się ziemia.} & \textbf{C G} \\
\hspace*{2em}\textit{Kiedy patrzę na to wszystko tak, jak dziś} & \textbf{e h} \\
\hspace*{2em}\textit{Nie wiem czy długo wytrzymam.} & \textbf{C D} \\
& \\
Tak w ogóle to przepraszam Cię bardzo  & \\
za to, że tak długo milczałam,  & \\
lecz dopiero dzisiaj zaczynam rozumieć  & \\
Biblię, którą mi przysłałeś.  & \\
Wczoraj odszedł ode mnie przyjaciel,  & \\
z którym tak wiele mnie łączyło.  & \\
I dopiero dzisiaj zaczynam doceniać  & \\
czym jest życie i prawdziwa miłość.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{U mnie wszystko jak dawniej...}  & \\
& \\
U mnie wszystko jak dawniej,  & \\
tylko świat jest mniej kolorowy,  & \\
tylko życie pędzi coraz prędzej,  & \\
tylko ludzie szybciej tracą głowy.  & \\
Gdzieś obok rozbił się samolot,  & \\
trochę dalej trzęsła się ziemia.  & \\
Kiedy patrzę na to wszystko tak jak dziś  & \\
Nie wiem czy długo wytrzymam.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{U mnie wszystko jak dawniej ...}  & \\
\end{longtable}