\section{Moja Wielka Ciężarówa}
\vspace{-\baselineskip}
\textit{Kabaret Koń Polski}\\
\begin{longtable}{ll}
Czwarta rano, wstaje świt, & \textbf{C} \\
łyk herbaty w ustach ćmig, & \textbf{F C} \\
moje dłonie czule pieszczą kierownicę. & \textbf{C G} \\
Mam przed sobą drogi szmat, & \textbf{C} \\
muszę ruszać już na szlak, & \textbf{F} \\
trzysta koni czas pogonić na granicę. & \textbf{F C G} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Moja wielka ciężarówka ma 48 ton,} & \textbf{F C} \\
\hspace*{2em}\textit{moja wielka ciężarówka to po prostu jest mój dom.} & \textbf{F C G} \\
\hspace*{2em}\textit{Sam już nawet nie policzę, ile razy przez granicę} & \textbf{C F C} \\
\hspace*{2em}\textit{przejeżdżałem, gdy nad cłami radził rząd.} & \textbf{C G C} \\
& \\
Zgodnie z listem przewozowym  & \\
mam na pace pięć ton bobu,  & \\
trochę słomy, gęsi smalec i krasnale.  & \\
W beczce - smalcu na trzy palce,  & \\
tak dla picu, bo pod smalcem –  & \\
sto wagonów papierosów marki „Camel”.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Moja wielka ciężarówka ma 48 ton...}  & \\
& \\
W głębi między krasnalami  & \\
stoi pudło z żółwikami,  & \\
które przeszły przez granicę z Ukrainą.  & \\
Te krasnale - zamiast z gliny –  & \\
całe są z amfetaminy,  & \\
a te żółwie nakarmione są platyną.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Moja wielka ciężarówka ma 48 ton...}  & \\
& \\
W osiach mam aktywny pluton,  & \\
a na osi - kryty jutą –  & \\
siedzi Rumun, który Reich kojarzy z rajem.  & \\
W tylnym moście trzech Bułgarów –  & \\
piją wódkę z samowaru –  & \\
jak wypiją, skoczą z mostu - się zabiją.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Moja wielka ciężarówka ma 48 ton...}  & \\
& \\
Mam w szoferce zdjęcie żony,  & \\
obok wiszą dwie ikony  & \\
i proporczyk klubu „Bayer-Leverkusen”.  & \\
Celnik zajrzy mi do środka,  & \\
powiem - „Witam pana Włodka!”,  & \\
bo ten celnik to jest Włodek, żony kuzyn!  & \\
\end{longtable}