\section{Nasza klasa}
\begin{longtable}{ll}
Co się stało z naszą klasą –  & \\
Pyta Adam w Tel Awiwie,  & \\
Ciężko sprostać takim czasom,  & \\
Ciężko w ogóle żyć uczciwie.  & \\
Co się stało z naszą klasą?  & \\
Wojtek w Szwecji, w porno klubie  & \\
Pisze – dobrze mi tu płacą  & \\
Za to, co i tak wszak lubię.  & \\
& \\
Kaśka z Piotrkiem są w Kanadzie,  & \\
Bo tam mają perspektywy,  & \\
Staszek w Stanach sobie radzi,  & \\
Paweł do Paryża przywykł.  & \\
Gośka z Przemkiem ledwie przędą,  & \\
W maju będzie trzeci bachor;  & \\
Próżno skarżą się urzędom,  & \\
Że też chcieliby na zachód.  & \\
& \\
Za to Magda jest w Madrycie  & \\
I wychodzi za Hiszpana,  & \\
Maciek w grudniu stracił życie,  & \\
Gdy chodzili po mieszkaniach,  & \\
Janusz, ten, co zawiść budził,  & \\
Że go każda fala niesie,  & \\
Jest chirurgiem, leczy ludzi,  & \\
Ale brat mu się powiesił.  & \\
& \\
Marek siedzi za odmowę,  & \\
Bo nie strzelał do Michała,  & \\
A ja piszę ich historię  & \\
I to już jest klasa cała.  & \\
Jeszcze Filip, fizyk w Moskwie –  & \\
Dziś nagrody różne zbiera,  & \\
Jeździ, kiedy chce, do Polski,  & \\
Był przyjęty przez premiera.  & \\
& \\
& \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
Odnalazłem klasę całą –  & \\
Na wygnaniu, w kraju, w grobie,  & \\
Ale coś się pozmieniało,  & \\
Każdy sobie żywot skrobie.  & \\
Odnalazłem całą klasę  & \\
Wyrośniętą i dojrzałą,  & \\
Rozdrapałem młodość naszą,  & \\
Lecz za bardzo nie bolało…  & \\
& \\
Już nie chłopcy, lecz mężczyźni,  & \\
Już kobiety – nie dziewczyny.  & \\
Młodość szybko się zabliźni,  & \\
Nie ma w tym niczyjej winy;  & \\
Wszyscy są odpowiedzialni,  & \\
Wszyscy mają w życiu cele,  & \\
Wszyscy w miarę są – normalni,  & \\
Ale przecież – to niewiele…  & \\
& \\
Nie wiem sam, co mi się marzy,  & \\
Jaka z gwiazd nade mną świeci,  & \\
Gdy wśród tych – nieobcych – twarzy  & \\
Szukam ciągle twarzy – dzieci.  & \\
Czemu wciąż przez ramię zerkam,  & \\
Choć nie woła nikt – kolego!  & \\
Że ktoś ze mną zagra w berka,  & \\
Lub przynajmniej w chowanego…  & \\
& \\
Własne pędy, własne liście,  & \\
Zapuszczamy – każdy sobie;  & \\
I korzenie – oczywiście –  & \\
Na wygnaniu, w kraju, w grobie;  & \\
W dół, na boki, wzwyż ku słońcu,  & \\
Na stracenie, w prawo, w lewo…  & \\
Kto pamięta, że to w końcu  & \\
Jedno i to samo drzewo…  & \\
& \\
\end{longtable}