\section{Nie lubię}
\begin{longtable}{ll}
Nie lubię, gdy mi mówią po imieniu,  & \\
Gdy w zdaniu jest co drugie słowo – brat.  & \\
Nie lubię, gdy mnie klepią po ramieniu,  & \\
Z uśmiechem wykrzykując – kopę lat!  & \\
Nie lubię, gdy czytają moje listy,  & \\
Przez ramię odczytując treść ich kart!  & \\
Nie lubię tych, co myślą, że na wszystko  & \\
Najlepszy jest cios w pochylony kark.  & \\
& \\
Ne znoszę, gdy do czegoś ktoś mnie zmusza,  & \\
Nie znoszę, gdy na litość brać mnie chce,  & \\
Nie znoszę, gdy z butami lezą w duszę,  & \\
Tym bardziej gdy mi napluć w nią starają się!  & \\
Nie znoszę much, co żywią się krwią świeżą,  & \\
Nie znoszę psów, co szarpią mięsa strzęp!  & \\
Nie znoszę tych, co tępo w siebie wierzą,  & \\
Gdy nawet już ich dławi własny pęd!  & \\
& \\
Nie cierpię poczucia bezradności,  & \\
Z jakim zaszczute zwierzę patrzy w lufy strzelb!  & \\
Nie cierpię zbiegów złych okoliczności,  & \\
Co pojawiają się, gdy ktoś osiąga cel.  & \\
Nie cierpię więc niewyjaśnionych przyczyn,  & \\
Nie cierpię niepowetowanych strat!  & \\
Nie cierpię liczyć niespełnionych życzeń,  & \\
Nim mi ostatnie uprzejmy spełni kat.  & \\
& \\
Ja nienawidzę, gdy przerwie mi rozmowę  & \\
W słuchawce suchy metaliczny szczęk.  & \\
Ja nienawidzę strzałów w tył głowy;  & \\
Do salw w powietrze czuję tylko wstręt.  & \\
Ja nienawidzę siebie, kiedy tchórzę,  & \\
Gdy wytłumaczeń dla łajdactw szukam swych,  & \\
Kiedy uśmiecham się do tych, którym służę,  & \\
Choć z całej duszy nienawidzę ich!  & \\
\end{longtable}