\section{Noc w Bieszczadach}
\begin{longtable}{ll}
Milkną słowa, milkną słowa, & \textbf{a C} \\
Nie potrzeba więcej ich, & \textbf{d E} \\
Gaśnie watra, gaśnie watra,  & \\
Chociaż nastrój w nas się tli.  & \\
Jeszcze chwila, jeszcze chwila,  & \\
Jeszcze tylko jeden gest,  & \\
Kilka iskier, kilka iskier,  & \\
Cierpki dym i parę łez.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Noc w Bieszczadach, noc w Bieszczadach,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Dobrze, że nie jestem sam.}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Noc w Bieszczadach, noc w Bieszczadach,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Najdziwniejsza, jaką znam.}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Za jej uśmiech, za jej uśmiech,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Za jej lekko gorzki smak}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Tysiąc nocy, tysiąc nocy}  & \\
\hspace*{2em}\textit{W wielkim mieście mogę dać.}  & \\
& \\
Milkną drzewa, milkną drzewa,  & \\
Nad głowami cisza trwa.  & \\
Nie przerywaj, nie przerywaj,  & \\
Lepiej nie krzycz, czekaj dnia.  & \\
Możesz zbudzić, możesz zbudzić,  & \\
Co zapadło w wielki sen,  & \\
Lepiej zaśnij, lepiej zaśnij,  & \\
Wtedy nic nie stanie się.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Noc w Bieszczadach, noc w Bieszczadach...}  & \\
& \\
Kiedy w domu, kiedy w domu  & \\
Cztery ściany, ciepły kąt,  & \\
Drzwi zamknięte, drzwi zamknięte -  & \\
Jak bezpieczna jest ta noc.  & \\
Chciałbym wrócić, chciałbym wrócić  & \\
Chciałbym poczuć znowu lęk  & \\
Pod tym wichrem, pod tym wichrem,  & \\
Co w Bieszczadach drzemie gdzieś...  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Noc w Bieszczadach, noc w Bieszczadach...}  & \\
& \\
\end{longtable}