\section{Obława II (z helikopterów)}
\vspace{-\baselineskip}
\textit{Jacek Kaczmarski}\\
\begin{longtable}{ll}
Obce lasy przemierzam, serce szarpie mi krtań! & \textbf{e C H7 e} \\
Nie ze strachu - z wściekłości, z rozpaczy! & \textbf{e C H7 e} \\
Ślad po wilczych gromadach mchy pokryły i darń, & \textbf{a C E a} \\
Niedobitki los cierpią sobaczy! & \textbf{a C E a} \\
Z gąszczu żaden kudłaty pysk nie wyjrzy na krok, & \textbf{H7 C} \\
W ślepiach obłęd lęk chciwość lub zdrada! & \textbf{H7 C H7} \\
Na otwartych przestrzeniach dawno znikł wilczy trop, & \textbf{a} \\
Wilk wie dobrze czym pachnie zagłada! & \textbf{a C H7} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Słyszę wciąż i uszom nie wierzę,} & \textbf{e a} \\
\hspace*{2em}\textit{Lecz potwierdza co krok wszystko mi:} & \textbf{Fis H} \\
\hspace*{2em}\textit{Zwierzem jesteś i żyjesz jak zwierzę,} & \textbf{e a} \\
\hspace*{2em}\textit{Lecz nie wilki, nie wilki już wy!} & \textbf{C H7 e} \\
& \\
Myśli brat, że bezpieczny, skoro schronił się w las,  & \\
Lecz go ściga nie bóg! Ściga człowiek!  & \\
Śmigieł świst nad głowami, grad pocisków i wrzask,  & \\
Co wyrywa źrenice spod powiek!  & \\
Strzelców twarze pijane w drzew koronach znad luf,  & \\
Wrzący deszcz wystrzelonych ładunków!  & \\
To już nie polowanie, nie obława, nie łów!  & \\
To planowe niszczenie gatunku!  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Z rąk w mundurach, z helikopterów}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Maszynowa broń wbija we łby}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Czarne kule i wrzask oficerów:}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Wy nie wilki, nie wilki już wy!}  & \\
& \\
Kto nie popadł w szaleństwo, kto nie poszedł pod strzał  & \\
Jeszcze biegnie klucząc po norach,  & \\
Lecz już nie ma kryjówek, które miał, które znał,  & \\
Wszędzie wściekła wywęszy go sfora!  & \\
I pomyśleć, że kiedyś ją traktował jak łup,  & \\
Który nie wart wilczych był kłów!  & \\
Dziś krewniaka swym panom zawloką do stóp,  & \\
Lub rozszarpią na rozkaz bez słów!  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Bo kto biegnie - zginie dziś w biegu!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{A kto stanął - padnie gdzie stał!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Krwią w panice piszemy na śniegu:}  & \\
\hspace*{2em}\textit{My nie wilki, my mięso na strzał!}  & \\
& \\
Ten skowyczy trafiony, tamten skomli na wznak,  & \\
Cóż ja sam? Nic tu zrobić nie mogę.  & \\
Niech się zdarzy co musi się zdarzyć i tak,  & \\
Kiedy pocisk zabiegnie mi drogę!  & \\
Starą ranę na karku rozszarpuje do krwi,  & \\
Ale póki wilk krwawi - wilk żyw!  & \\
Więc to jeszcze nie śmierć! Śmierć ostrzejsze ma kły!  & \\
Nie mój tryumf, lecz zwycięstwo - nie ich!  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Na nic skowyt we wrzawie i skarga!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Póki w żyłach starczy mi krwi}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Pierwszy bratu skoczę do gardła,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Gdy zawyje - nie wilki już my!}  & \\
\end{longtable}