\section{Obława III (potrzaski)}
\begin{longtable}{ll}
Obławy już przeżyłem dwie, dziękuję - dosyć! & \textbf{a F0 a} \\
Zjeżona sierść, zbłąkany wzrok, zmętniała myśl! & \textbf{a F0} \\
Wciąż czuję obce wonie, obce słyszę głosy & \textbf{F0} \\
I innym wilkom nie dowierzam nie od dziś! & \textbf{F0 a} \\
& \\
Lecz jakże trudno jest polować samotnikom! & \textbf{a F0 a} \\
Z łownego zwierza oczyszczono cały las, & \textbf{a F0} \\
Poczułem łup - do ziemi głodny pysk przytykam, & \textbf{F0} \\
Wtem straszny ból i stokroć odeń gorszy trzask! & \textbf{F0 a} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Strzeżcie się wilki! Strzeżcie się przynęty!} & \textbf{a} \\
\hspace*{2em}\textit{Strzeżcie się wilki! Strzeżcie ludzkiej łaski!} & \textbf{a} \\
\hspace*{2em}\textit{Zastawił na was wróg zawzięty} & \textbf{F E} \\
\hspace*{2em}\textit{Potrzaski!} & \textbf{a} \\
& \\
Już moja prawa łapa tkwi w żelaznych szczękach  & \\
I jej nie wyrwę, choćbym wszystkich użył sił,  & \\
A królik w pętli - moja zguba i przynęta  & \\
Czerwone oczy przerażone we mnie wbił!  & \\
& \\
Ale i jemu śmierć pisana - on nie winien!  & \\
Ten, co zastawił wnyki to dopiero wróg!  & \\
To z jego marnie zginę rąk, jak zwierzę ginie!  & \\
Dostanę pałką w łeb nim warknąć będę mógł!  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Strzeżcie się wilki! Strzeżcie się przynęty!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Strzeżcie się wilki! Strzeżcie ludzkiej łaski!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Zastawił na was wróg zawzięty}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Potrzaski!}  & \\
& \\
Żałosny koniec - śmierć haniebna - nie dla wilka,  & \\
Niech królik mdleje w pętli, czeka na swój los!  & \\
Moja pieśń życia jeszcze dla mnie nie zamilkła!  & \\
Niejedna przestrzeń jeszcze mój usłyszy głos!  & \\
& \\
Na własnej łapie szczęk zaciskam straszny uchwyt  & \\
Ona nie moja już! W niewoli musi zgnić  & \\
Już pęka kość i własnej krwi mam pełne żuchwy...  & \\
Jednym szarpnięciem się uwalniam, żeby żyć!  & \\
& \\
& \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
\hspace*{2em}\textit{Strzeżcie się wilki! Strzeżcie się przynęty!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Strzeżcie się wilki! Strzeżcie ludzkiej łaski!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Zastawił na was wróg zawzięty}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Potrzaski!}  & \\
& \\
Słuchajcie głosu Trójłapego, choć z daleka  & \\
Krew szybko wsiąka w ziemię, strach zabija czas!  & \\
Słuchajcie bracia! Wyje do was wilk - kaleka,  & \\
Trzeba odrzucić to co w nas zniewala nas!  & \\
& \\
I po dziś dzień naganiacz, strzelec, czy kłusownik,  & \\
Przyzwyczajony do czytania tropów map,  & \\
Przez zęby mówi - Oto jest wilk wolny...  & \\
Kiedy na śniegu ujrzy ślady trojga łap!  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Strzeżcie się wilki! Strzeżcie się przynęty!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Strzeżcie się wilki! Strzeżcie ludzkiej łaski!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Zastawił na was wróg zawzięty}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Potrzaski!}  & \\
\end{longtable}