\section{Obława IV}
\begin{longtable}{ll}
Oto i ja, w skrzepłej posoce skrzepłej osaczony, & \textbf{e G e} \\
Ja - wilk trójłapy - wśród sfory płatnych łapsów & \textbf{e G e} \\
Staję i warczę, kaleki i bezbronny, & \textbf{e G e} \\
Szczuty, jak pies od niepamiętnych czasów. & \textbf{e G e} \\
& \\
Uciekać dalej nie będę już i nie chcę, & \textbf{a F a} \\
Więc pysk w pysk staję z myśliwym i nagonką. & \textbf{a C a} \\
Mdławy niewoli zapach nozdrza łechce & \textbf{a F a} \\
I nagła cisza unosi się nad łąką. & \textbf{F H7} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Myśliwy jeszcze ma broń i trzyma smycze,} & \textbf{e a} \\
\hspace*{2em}\textit{Lecz las jest nasz i łąki też są nasze!} & \textbf{C H7 e} \\
\hspace*{2em}\textit{Wilk wolny - wyje, na smyczy pies - skowycze} & \textbf{e a} \\
\hspace*{2em}\textit{I bać się musi i swoich braci straszyć.} & \textbf{C H7 e} \\
& \\
Popatrzcie na mnie, gończe psy zziajane,  & \\
Bite za próżną pogoń za swym bratem -  & \\
Stoję przed wami, po stokroć zabijany  & \\
Z blizną na karku, z odgryzioną łapą.  & \\
& \\
Nie ufam wam, ale i nie chcę zaufania,  & \\
Swoje za sobą mam i macie wy za swoje.  & \\
Byłem ścigany, byliście oszukani  & \\
A oszukanych sfor - ja się nie boję. &  \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Myśliwy jeszcze ma broń i trzyma smycze,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Lecz las jest nasz i łąki też są nasze!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Wilk wolny - wyje, na smyczy pies - skowycze}  & \\
\hspace*{2em}\textit{I bać się musi i swoich braci straszyć.}  & \\
& \\
Podejdźcie do mnie wy, karmione z ręki,  & \\
Kikut i blizna to wolności cena.  & \\
Sam tylko zapach jej zaciska szczęki  & \\
Psa, w którym skomle zapomniany szczeniak.  & \\
& \\
Po lasach jeszcze wciąż żyją wilki młode,  & \\
Porozpraszane przez bezrozumne salwy,  & \\
Silne i wściekłe, i strasznej zemsty głodne  & \\
I ja je kocham i tak mi bardzo żal ich.  & \\
& \\
& \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
\hspace*{2em}\textit{Myśliwy jeszcze ma broń i trzyma smycze,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Lecz las jest nasz i łąki też są nasze!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Wilk wolny - wyje, na smyczy pies - skowycze}  & \\
\hspace*{2em}\textit{I bać się musi i swoich braci straszyć.}  & \\
& \\
Niejeden z was, co się na miskę łaszczy  & \\
Zapominając swoje niespokojne sny -  & \\
Wie wszak, że bije ręka, która głaszcze,  & \\
Na pierwszy objaw jedynego zewu krwi.  & \\
& \\
Skomleć o łaskę - niegodne psa, ni wilka,  & \\
Dać się tresować i na rozkazy czekać!  & \\
Nasza ma być najkrótsza życia chwilka,  & \\
I być wyborem - przyjaźń do człowieka...  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Wilk wolny - wyje, na smyczy pies - skowycze}  & \\
\hspace*{2em}\textit{I bać się musi i swoich braci straszyć.}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Myśliwy jeszcze ma broń i trzyma smycze,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Lecz las jest nasz i łąki też są nasze!}  & \\
\end{longtable}