\section{Róża i bez}
\begin{longtable}{ll}
To nic, że długi jest marsz, & \textbf{C F G7 C} \\
Słońce osuszy twarz, & \textbf{e F G7} \\
Idziesz i liczysz naboje - ostatnie trzy, & \textbf{C F f C a} \\
I nie chybisz już - to wiesz. & \textbf{d7 G7 C} \\
& \\
Róża czerwono, biało kwitnie bez, & \textbf{C F C} \\
Nikt z nas nie pęka, chociaż krucho jest, & \textbf{C F C} \\
Wzgórza przejdziemy, wodą popijmy, & \textbf{a e} \\
Kuchnie polowe diabli wiedzą gdzie. & \textbf{a D7 G7} \\
Kto by się martwił, że na drodze & \textbf{C F C} \\
Kurz i śnieg i deszcz - to znamy już. & \textbf{F C d6} \\
Wzgórza przejdziemy, wodą popijemy, & \textbf{a e} \\
Woda po walce ma jak wino smak. & \textbf{a D7 G7} \\
Róża czerwono, biało kwitnie bez, & \textbf{C F C} \\
Dojdziesz bracie, choć krucho jest. & \textbf{E7 a F C} \\
& \\
Stary karabin, twój brat,  & \\
Jeszcze zadziwi świat,  & \\
Będą znów piękne dziewczyny za wojskiem szły,  & \\
A że w oczy deszcz to nic.  & \\
& \\
Róża czerwono, biało kwitnie bez,  & \\
Nikt z nas nie pęka, chociaż krucho jest,  & \\
Wzgórza przejdziemy, wodą popijemy,  & \\
Kuchnie polowe diabli wiedzą gdzie.  & \\
Kto by się martwił, że na drodze  & \\
Kurz i śnieg i deszcz - to znamy już.  & \\
Wzgórza przejdziemy, wodą popijemy,  & \\
Woda po walce ma jak wino smak.  & \\
Róża czerwono, biało kwitnie bez,  & \\
Dojdziesz bracie, choć krucho jest.  & \\
& \\
Róża czerwono, biało kwitnie bez,  & \\
Choć było krucho, teraz dobrze jest,  & \\
Wzgórza przeszliśmy, cało wróciliśmy,  & \\
Kuchnie polowe odnalazły się.  & \\
Jeszcze na twarzach mamy z drogi kurz,  & \\
Lecz dziś ten marsz za nami już.  & \\
Wzgórza przeszliśmy, cało wróciliśmy,  & \\
Czoło otrzemy, oczyścimy broń.  & \\
Róża czerwono, biało kwitnie bez,  & \\
Oto bracie wędrówki kres.  & \\
\end{longtable}