\section{Siedem grzechów głównych}
\begin{longtable}{ll}
Wielkich upadków więcej widzieliśmy niż wzlotów, & \textbf{fis G A G fis} \\
Byliśmy oczywiście na uczcie Baltazara, & \textbf{fis G A G fis} \\
Uczyliśmy się mowy zwycięskich Wizygotów & \textbf{e fis G fis e} \\
Na służbie ostatniego przepiwszy żołd Cezara. & \textbf{fis G A G fis} \\
& \\
Przeżyliśmy Rolanda, by świadczyć śmierć Karola, &  \\
Pozostałościom mocarstw nie oczekiwać łaski.  & \\
Razem z Ludwikiem Świętym widząc się w aureolach  & \\
Wyrzygiwaliśmy krew w jerozolimskie piaski.  & \\
& \\
Co było wszechpotężne – zdaje się niedorzeczne.  & \\
Gdzie słodka woń Arabii? Gdzie tajemniczy Syjam?  & \\
Religie tysiącletnie też nie są dla nas wieczne  & \\
I demokracja kwitnie, dojrzewa i przemija…  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{A nas wiedzie siedem demonów, co nami się karmią:} & \textbf{G D e} \\
\hspace*{2em}\textit{Na przedzie pycha podąża z tańczącą latarnią,} & \textbf{G D a C e} \\
\hspace*{2em}\textit{Chciwość wczepiła się w siodło i grzebie po sakwach,} & \textbf{G D a C e} \\
\hspace*{2em}\textit{Broi pod zbroją lubieżność, pokusa niełatwa.} & \textbf{C G a} \\
\hspace*{2em}\textit{Bandzioch domaga się płynów i straw do przesytu,} & \textbf{G D a C e} \\
\hspace*{2em}\textit{Wabi rozkoszne lenistwo do łóż z aksamitu,} & \textbf{G D a C e} \\
\hspace*{2em}\textit{Gniew zrywa ze snu i groźbą na oślep wywija,} & \textbf{C G a} \\
\hspace*{2em}\textit{A zazdrość nie wie, co sen i po cichu zabija.} & \textbf{G D a C e} \\
& \\
Tak zbrojni w moce, na które nie ma lekarstwa & \textbf{G D e} \\
Stawiamy nadal i obalamy mocarstwa. & \textbf{G D e} \\
& \\
Każdemu więc z imperiów bezsprzecznie zasłużeni & \textbf{e fis G A e} \\
My – ludzie pióra, miecza lub zajęczego lęku & \textbf{G A h A h} \\
Jesteśmy grabarzami swych własnych dzieł stworzenia, & \textbf{D C h C a} \\
Zajęczym lękiem niszcząc je, mieczem lub piosenką. & \textbf{C h a h G} \\
& \\
Samotnie wędrujemy po dawnych bitew szlakach, & \textbf{h A G A fis} \\
Którymi dzisiaj rządzi chwast, kamień lub jaszczurka. & \textbf{A G fis G e} \\
Wierzchowiec się potyka, bo ciąży mu kulbaka & \textbf{g A G A fis} \\
I jeździec w pełnej zbroi błądzący po pagórkach. & \textbf{e fis G A e} \\
& \\
Jesteśmy jak zwierzęta – z rytmami śmierci zżyte, & \textbf{D C h C a} \\
Choć człowiek w nas – do Nowej wciąż prze Jerozolimy; & \textbf{C h a h G} \\
Więc nastawiamy ucha na echa nowych bitew, & \textbf{h A G A fis} \\
Bo wiemy, że na pewno je w końcu usłyszymy… & \textbf{a G fis G e} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{A nas wiedzie siedem demonów, co nami się karmią:}  & \\
& \\
Tak zbrojni w moce, na które nie ma lekarstwa & \textbf{C G a} \\
Będziemy nadal stawiać i zwalać mocarstwa. & \textbf{G D e} \\
\end{longtable}