\section{\textbf{Szuner I’m Alone}}
\begin{longtable}{ll}
Baksztagiem pruł nasz “I'm Alone”, hen, od Meksyku bram, & \textbf{e e G D} \\
A Jankes, w dziób kopany, po piętach deptał nam. & \textbf{a7 e} \\
Tysiące beczek rumu od lockerów aż po dno, & \textbf{e G D D} \\
I nawet kabla luzu, choćbyś robił nie wiem co. & \textbf{a e} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Sam Neptun śpiewał szanty, po cichu sprzyjał nam,} & \textbf{C G} \\
\hspace*{2em}\textit{Więc bił rekordy "I'm Alone", choć groził wciąż Wuj Sam.} & \textbf{a H7} \\
\hspace*{2em}\textit{Na jedną kartę wszystko, jak struna każdy bras,} & \textbf{C G H7 e} \\
\hspace*{2em}\textit{“Niech diabli porwą Coast Guard” - tak mawiał każdy z nas.} & \textbf{a e} \\
& \\
A dawniej szkuner "I'm Alone", hen, po łowiskach gnał,  & \\
Lecz w końcu ryb zabrakło i głód w oczy zajrzał nam.  & \\
Za burtę poszły sieci, bo tak krzyczał kobiet tłum,  & \\
Jankesi mają ginu dość, postawmy więc na rum.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Sam Neptun śpiewał szanty, po cichu sprzyjał nam…}  & \\
& \\
Gdy stawialiśmy żagle, to Coast Guard wpadał w trans,  & \\
Ta banda bubków w baliach nie miała żadnych szans.  & \\
Pułapkę zastawili gnoje, choć tak dobrze szło,  & \\
Posłali dzielny “I'm Alone” z ładunkiem aż na dno.  & \\
& \\
Niejeden w Nowej Szkocji szkuner taki spotkał los,  & \\
A wszystko przez cholerny głód i wiecznie pusty trzos.  & \\
Choć jeden z nich - nasz “I'm Alone” - swe miejsce w pieśni ma  & \\
I pewnie Neptun lubi go, i w kości na nim gra.  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{I nawet śpiewa szanty, po cichu sprzyja nam,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Choć leży na dnie “I'm Alone” i śmieje się Wuj Sam.}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Na jedną kartę wszystko, jak struna każdy bras,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{“Niech diabli porwą Coast Guard” - tak mawiał każdy z nas.}  & \\
& \\
A ci co pokład "I'm Alone" kochali jak swój dom,  & \\
Nie dla nich blaski sławy i nie dla nich w niebie tron.  & \\
Niech mają choć ten cichy klang, ten jeden marny dzwon,  & \\
Niech każdy do nich woła: "Hej, smugglers z "I'm Alone"!"  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Niech Neptun śpiewa szanty, po cichu sprzyja nam,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Rekordy bije "I'm Alone" i zamknie się Wuj Sam.}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Na jedną kartę wszystko, jak struna każdy bras,}  & \\
\hspace*{2em}\textit{„Niech Smuggler pije tylko rum!” - tak mawia każdy z nas.}  & \\
\end{longtable}