\section{W Dobrą Stronę}
\vspace{-\baselineskip}
\textit{Dawid Podsiadło}\\
\begin{longtable}{ll}
\textbf{h A} & \\
\textbf{E} & \\
 & \\
Czuję, jak serce rwie się do Ciebie. & \textbf{h A} \\
Jak mam bronić, kiedy ich jest więcej? & \textbf{E} \\
Czuję, że to już koniec, to już koniec...mhmmm & \textbf{h A E} \\
 & \\
\textbf{cis E A} & \\
 & \\
Hej! Ten pierwszy raz, mocny bas, szybki pląs po obiedzie. & \textbf{cis E} \\
Widziałem błysk w obu ślepiach mojej łani, przecież & \textbf{A} \\
Trzymała mocno tam, gdzie najbardziej lubię, & \textbf{cis} \\
Mama mówiła: „Takie rzeczy tylko po ślubie”. & \textbf{E A} \\
 & \\
Wpadli znajomi i z marszu na marsz wzięli, & \textbf{cis} \\
Jeden z niebieskich wtedy prawie mnie postrzelił. & \textbf{E A} \\
Dobrze wspominam ten jaskrawy czas, & \textbf{cis} \\
Chociaż przyznam, że już wyszedłbym zza metalowych krat. & \textbf{E A} \\
 & \\
\hspace*{2em}\textit{Sił mi brak, żeby szczerze powiedzieć:} & \textbf{h A} \\
\hspace*{2em}\textit{„Tę wojnę wygra tylko jeden”.} & \textbf{E} \\
\hspace*{2em}\textit{Sił mi brak i już nie chcę nic wiedzieć,} & \textbf{h A} \\
\hspace*{2em}\textit{Mam mętlik w mojej małej głowie.} & \textbf{E} \\
 & \\
\hspace*{2em}\textit{Czuję, jak serce rwie się do Ciebie.} & \textbf{h A} \\
\hspace*{2em}\textit{Jak mam bronić, kiedy ich jest więcej?} & \textbf{E} \\
\hspace*{2em}\textit{Czuję, że to już koniec, to już koniec...} & \textbf{h A E} \\
 & \\
Już mogę wyjść, mogę biec, zamknę bramę, tamten dzień. & \textbf{cis E} \\
A ona stoi na przystanku w pobliżu gdzieś. & \textbf{A} \\
Nie wiedzieć czemu, nie chce uśmiechnąć się, & \textbf{cis} \\
To ja mówię, że już dobrze, że już wszystko jest okej. & \textbf{E A} \\
 & \\
Brakuje mi tych naszych wspólnych chwil! & \textbf{cis E} \\
Brakuje mi krzyczących ludzi, i dobrze! & \textbf{A} \\
Pomalujemy twarz białym i czerwonym, & \textbf{cis} \\
Przecież doskonale wiesz – patrzymy tylko w dobrą stronę. & \textbf{E A} \\
 & \\
\hspace*{2em}\textit{Sił mi brak, żeby szczerze powiedzieć...} & \\
 & \\
\end{longtable}