\section{Zanim pójdę}
\vspace{-\baselineskip}
\textit{Happysad}\\
\begin{longtable}{ll}
Ile jestem Ci winien? & \textbf{a d e} \\
Ile policzyłaś mi za swą przyjaźń? & \textbf{a d e} \\
Ale kiedy wszystko już oddam, czy? & \textbf{a d e} \\
Będziesz szczęśliwa i wolna, czy? & \textbf{a d e} \\
Będziesz szczęśliwa i wolna, czy? & \textbf{a d e} \\
& \\
Ale zanim pójdę, & \textbf{a d e} \\
Ale zanim pójdę. & \textbf{a d e} \\
Ale zanim pójdę, & \textbf{a} \\
Chciałbym powiedzieć Ci, że: & \textbf{d e} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Miłość, to nie pluszowy miś ani kwiaty.} & \textbf{a d e a} \\
\hspace*{2em}\textit{To też nie diabeł rogaty.} & \textbf{d e} \\
\hspace*{2em}\textit{Ani miłość, kiedy jedno płacze,} & \textbf{a d G} \\
\hspace*{2em}\textit{A drugie po nim skacze.} & \textbf{C F} \\
\hspace*{2em}\textit{Miłość, to żaden film w żadnym kinie,} & \textbf{a d e} \\
\hspace*{2em}\textit{Ani róże, ani całusy małe, duże.} & \textbf{a d e} \\
\hspace*{2em}\textit{Ale miłość - kiedy jedno spada w dół} & \textbf{a d G} \\
\hspace*{2em}\textit{Drugie ciągnie je ku górze.} & \textbf{C F} \\
& \\
Ile jestem Ci winien?  & \\
Ile policzyłaś mi za swą przyjaźń?  & \\
Ile były warte nasze słowa,  & \\
Kiedy próbowaliśmy wszystko od nowa?  & \\
Kiedy próbowaliśmy wszystko od nowa?  & \\
& \\
Ale zanim pójdę,  & \\
Ale zanim pójdę.  & \\
Ale zanim pójdę,  & \\
Chciałbym powiedzieć Ci, że:  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Miłość, to nie pluszowy miś ani kwiaty...}  & \\
& \\
Ale zanim pójdę,  & \\
Ale zanim pójdę.  & \\
Ale zanim pójdę,  & \\
Chciałbym powiedzieć Ci, że:  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Miłość, to nie pluszowy miś ani kwiaty... ||x2}  & \\
\end{longtable}