\section{Zostawcie Titanica}
\vspace{-\baselineskip}
\textit{Lady Pank}\\
\begin{longtable}{ll}
Ja wierzę – oni tańczą wciąż & \textbf{G e} \\
Oni żyją swoim życiem & \textbf{C} \\
I dopłyną tam gdzie chcą & \textbf{D} \\
I wierzę w ich podwodny świat & \textbf{G e} \\
A orkiestra, która grała & \textbf{C} \\
Do tej chwili gra & \textbf{D} \\
& \\
Piękna aktorka & \textbf{e C} \\
Mierzy kolię swą & \textbf{D} \\
Kelner się potknął & \textbf{e C} \\
Pada twarzą w tort & \textbf{D} \\
& \\
Nieprawda, że już nie ma ich & \textbf{G e} \\
Oni płyną, tylko wolniej & \textbf{C} \\
Tak jak wolno płyną sny & \textbf{D} \\
I nieprawda, nie znajdziecie ich G  & \\
Tyle mil już przepłynęli & \textbf{C} \\
Tyle przetańczyli dni & \textbf{D} \\
& \\
Młody milioner & \textbf{e C} \\
Dziś zakochał się & \textbf{D} \\
Bal już się zaczął & \textbf{e C} \\
Wszyscy tańczą, więc… & \textbf{D} \\
Nie przerywajcie tego! & \textbf{D} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Zostawcie Titanica!} & \textbf{G D e C} \\
\hspace*{2em}\textit{Nie wyciągajcie go!} & \textbf{G D e C} \\
\hspace*{2em}\textit{Tam ciągle gra muzyka} & \textbf{G D e C} \\
\hspace*{2em}\textit{I oni tańczą wciąż} & \textbf{G D e C} \\
& \\
Piękna aktorka mruży oko i… & \textbf{e C D} \\
Młody milioner puka do jej drzwi & \textbf{e C D} \\
Pozwólcie im śnić! & \textbf{D} \\
& \\
& \\
\end{longtable}
\newpage
\begin{longtable}{ll}
\hspace*{2em}\textit{Zostawcie Titanica!} & \textbf{G D e C} \\
\hspace*{2em}\textit{Nie wyciągajcie go!} & \textbf{G D e C} \\
\hspace*{2em}\textit{Tam ciągle gra muzyka} & \textbf{G D e C} \\
\hspace*{2em}\textit{A oni w tańcu śnią} & \textbf{G D e C} \\
& \\
Niezatapialnie śnią & \textbf{F G} \\
Nieosiągalnie śnią & \textbf{F G} \\
Nieosiągalny, niezatapialny sen & \textbf{F G} \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Zostawcie Titanica!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Nie wyciągajcie go!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Tam ciągle gra muzyka}  & \\
\hspace*{2em}\textit{A oni w tańcu śnią}  & \\
& \\
\hspace*{2em}\textit{Zostawcie Titanica!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Nie wyciągajcie go!}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Tam ciągle gra muzyka}  & \\
\hspace*{2em}\textit{A oni w tańcu śnią}  & \\
\hspace*{2em}\textit{Niezatapialny sen…}  & \\
\end{longtable}